加國制毒廠被捕罪犯全是華人！中國成毒品來源國

加國制毒廠被捕罪犯全是華人！中國成毒品來源國

溫哥華港灣（）Wendy綜合報道︰3月29日，多倫多警隊（Toronto Police SErvice）對外宣布他們在3月24日采取了一項代號“Project Apollo”，針對制造合成毒品的聯合行動，在多倫多和約克區執行共18項搜查令，直搗大多倫多地區三個制毒作坊，包括80 Colville Road和29 Plumbrook Crescent，以及萬錦市的107 Northolt Crescent，起獲超過37公斤毒品。其中萬錦市的制毒廠附近有多間華人商場，離華人極其密集的太古廣場只有1公里左右。

被捕的6男2女共8人，均為華裔。他們是︰50歲的林先明（Xian Ming Lin}、33歲的孫健（Jian Sun）、47歲的向秀梅（Xiu Mei Xiang）、29歲的杜越（Viet Do）、58歲的孫志強（Zhi Qiang Sun）、29歲的查浩（Ho Char）、49歲的秦美真（Mei Zhen Qin），以及49歲的高偉（Wei Gao）。

據推測，這些人大都是來自中國大陸和東南亞的華裔。警方提到，有涉案3人仍然在逃，但沒有公布他們的資料。

警方將以制造一類管制藥品（Produce a Schedule I Substance）、以交易為目的持有一類管制藥品（Possession for the Purpose of Trafficking a Schedule I Substance）、走私（Trafficking ）、共謀可公訴罪行（Conspiracy to Commit Indictable Offence ）等罪名對這些嫌疑人提起控罪。

起獲的37公斤毒品為氯胺酮（ketamine，俗稱“克他命”的一種麻醉劑)，以及少量可卡因、海洛因和搖頭丸（MDMA）。此外，警方還檢獲大量用來制造毒品的化學原料、制毒工具和現金。

掃毒組警察身穿防護服，從毒品工場中拆下玻璃燒杯和五個加侖塑料容器。

當時警方出動了危險品處理組(Hazmat Team)和生化輻射核爆炸反應組(Chemical Biological Radiological Nuclear Explosives Team)，穿上全套防護衣服進入該住宅，從屋內搬出多桶不明化學物品、玻璃瓶及裝有腐蝕性氣體的大型氣罐，並將現場將部分物質取樣化驗。

華裔制毒案頻發生 連14歲兒子都不放過

這是近三個月來，警方第二次在華人聚居區發現藏在民宅中的制毒作坊。

一直以來，華人比起白人、黑人和拉丁裔，似乎鮮少和毒品扯上關系，華人之間對于毒品新聞似乎也不太感冒，然而近年來，關于華裔在加拿大制毒、販毒的新聞開始多起來。

X射線圖像顯示運動鞋和盒子，警方說左邊的盒子內載有用來制造毒品的化學品。

2010年10月，加拿大邊境服務處與皇家騎警聯合行動，在溫哥華和列治文在溫哥華港口發現一艘可疑的貨船。這艘船從越南經過香港和中國，最後來到溫哥華。貨運文件顯示船上運載的是鞋，但搜查後發現，500箱的鞋子內有150箱是制毒原料。最終，警方檢獲超過6000公斤制毒用的化學品，並當場拘捕3名華裔男女（2男1女），均為加拿大永久居民。3名被捕男女與亞裔犯罪集團有關，所檢獲的制毒原料是作為批發原材料供應給制毒集團。這批制毒原材料市值可高達980萬元，制成毒品的價值可達1億元。

2015年4月，在一個匿名舉報消息的幫助下，大多倫多約克區警方破獲了區內有史以來最大規模的毒品氯胺酮(俗稱K仔或K粉)地下工場案，逮捕7名涉案的華人男女。據警方提供的消息，7人均來自中國大陸，現場繳獲市場價值250萬元的成品"K仔"整整60公斤，並檢獲30萬元現金。除此之外，警方還找到了足以制作240公斤成品"K粉"的化工原料。

被捕的7名華人分別是36歲的孫麗娜(Lina Sun，音譯)、40歲的林藝光(YiGuang Lin，音譯)、54歲的林志新(Zhi Xin Lin，音譯)、55歲的張偉群(Wei Qun Zhang，音譯)、37歲的鄭定強(Ding Qiang Zheng，音譯)、38歲的陳偉浩(Wei Hao Chen，音譯)、46歲的歐陽碧英(Biying OuYang)。

2017年12日，約克區警方在萬錦 Kennedy 和 Bur Oak附近Holst Ave. 一棟房屋進行搜查時意外發現了制毒實驗室，制作的毒品屬于某種合成藥物，如冰毒（甲基苯丙胺）或K仔（氯胺酮），但肯定不是大麻加工品。住宅內一對夫婦及兩名分別年僅16歲及14歲兒子，均被指參與制毒，現被控以制作毒品的相關罪名。

2016年6月底，邊境局在溫哥華機場截獲從中國寄往卡爾加里的一公斤超強毒品卡芬太尼（carfentanil），分量足以生產5000萬只致命毒品。芬太尼是一種處方止痛藥，藥性比海洛因強50倍。而卡芬太尼是一種劇毒藥物，藥性比芬太尼強100倍，比海洛因強5,000倍。比鴉片種子更小劑量的卡芬太尼就足以讓一個人死亡。

中國成北美制毒主要來源國 網上便可下單

據媒體報道，美國海關和邊境保護局的數據顯示，2015年美國海關共查獲65公斤芬太尼，其中約2/3來自墨西哥，1/3來自中國。有不具名墨西哥官員指，墨西哥的芬太尼和前體化學品（precursor chemicals）來自中國。

從2016年5月起至2017年1月，加國海關開始統計每個月多少次截獲從中國運往加拿大的芬太尼。從9月份開始，截獲次數逐漸上升。11月份是高峰，海關當時截獲了15次，遠遠高出其他國家與地區。按截獲次數排序，芬太尼分別來自中國大陸（67%）、荷蘭（13%）、香港（11%）、美國（6%）和匈牙利（1%）。海關人員一共完成了70次的截獲行動。

2016年10月和11月，美聯社曾報導，約有十幾家中國制藥公司在商業網上宣傳他們可以向美國、加拿大等國出口卡芬太尼、芬太尼等藥品。甚至有一些企業，還向美聯社記者表示，能夠通過隱蔽方式發貨，保證通關。且購買方式簡單快捷，在網上便可直接下單。而當美聯社記者質問他們銷售卡芬太尼是否合法後，多家公司否認自己銷售該藥品，並撤掉了公司網頁。

加拿大快啲排華喇
係香港既我 好想睇白人層殺華人

breaking bad係咪要搵支那人拍新一季？

加拿大左膠多得很

叫嗰班成日拎鴉片戰爭嚟嘈嘅愛國撚情何以堪

要不是中央政府關照你們加拿大癮君子，你們連毒品都沒得吃

澳紐又係支那人入口芬多呢。幾年前channel 4 已經有放蛇去支那入貨

厉害了，国人们👍

咩制毒呀？限制呀？

華夏文化道家鍊丹

大圈幫抬頭

華咩人,支那人就支那人

加拿大就快變支那殖民地

華人係罪惡根源

溫哥華

澳洲都係

報當年雅片之仇？

扭曲的金錢觀。衍生出所有問題